到底應唔應該堅守道德

「兩個人對峙，若果一方比另一方更沒有道德，他必然處於優勢，因為道德是限制人類為所欲為的框架。那麼，我們為何還要如此堅守道德？」

前排睇到呢幾句 覺得應用喺感情生活都好啱
乜你或者佢有另一半真係咁重要咩？
假若真係可以冇任何道德包袱嘅話 根本佢同其他人點都唔會影響到你哋之間嘅關係
你愈係在意 愈係堅守道德 愈係放唔低執着
痛苦嘅只會係你自己一個
仲要一切嘅痛苦都係自找 源自你嘅執着

發覺而家好多人都享受嗰種模糊不清嘅曖昧關係
其實我都想啲嘢簡單啲
無奈身邊嘅氛圍令自己都覺得變成咁冇乜所謂

到底堅守道德做爛好人有乜用？
有高貴嘅個人情操有用咩？
蝕抵嘅只會係自己
人不為己天誅地滅 根本人嘅本性就係自私
自己經歷同身邊都太多呢啲事發生 一直都係冇道德包袱嗰方控制成個局面 風流快活
而另一方到最後只會跌得最痛 最唔開心

起碼心安理得問心無愧

好人唔會諗點解要對人好
你諗得點解即係你天生道德標準冇咁高
咁就唔好勉強自己要做好人

Exactly
此post已完

係呀我唔係義務論者